# ประกาศสร้างระบบแนะนำเว็บที่เหมาะสมแก่ผู้ใช้Mozilla Context Graph #
ประกาศสร้างระบบแนะนำเว็บไซต์ชื่อเพื่อยกระดับประสบการณ์การท่องเว็บไปอีกขั้นบอกว่าการท่องเว็บในปัจจุบันมักตั้งต้นจากเพื่อค้นหาเว็บที่ต้องการจากนั้นกดปุ่มเพื่อกลับไปยังหน้าเดิมสิ่งที่เราแทบไม่ได้ใช้เลยคือปุ่มดังนั้นถ้าสามารถแนะนำได้ว่าเราควรไปยังหน้าไหนต่อโดยอิงจากข้อมูลของคนที่เคย
แบบเดียวกันมาก่อนเราและลองผิดลองถูกมาก่อนเราย่อมจะส่งผลให้การท่องเว็บเปลี่ยนโฉมไปมากและไม่ต้องพึ่งพามากเกินไปคือระบบแนะนำที่จะดึงข้อมูลหลายส่วนมาประกอบกันเช่นเนื้อหาและโครงสร้างของเว็บเพจแผนที่การคลิกลิงก์ของผู้ใช้ประวัติการท่องเว็บของผู้ใช้เราต้องยินยอมด้วยและใช้เทคนิคมาวิเคราะห์เพื่อนำเสนอเว็บเพจที่เหมาะสมให้ผู้ใช้ในขั้นสุดท้ายตอนนี้โครงการ
ยังเพิ่งเริ่มต้นผลงานแรกที่มีให้ใช้แล้วคือฟีเจอร์หรือแสดงประวัติการท่องเว็บย้อนหลังเป็นให้ดูง่ายตอนนี้ฟีเจอร์นี้ยังอยู่ในขั้นทดสอบผ่านโครงการและยังไม่เข้ามาในรุ่นหลักแต่ก็บอกว่าจะมีโครงการย่อยอีกหลายอย่างตามมาในอนาคตที่มาหน้าตาของฟีเจอร์
Mozilla Context Graph Mozilla search Back Forward Mozilla search GoogleFacebook Context Graph recommendation engine heatmap machine learning Context Graph Activity Stream timeline Test Pilot Firefox Mozilla Nick Nguyen Activity Stream 